# Anonymous Pootle User, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"PO-Revision-Date: 2016-01-08 11:28+0000\n"
"Last-Translator: Anonymous Pootle User\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Pootle 2.5.0\n"
"X-POOTLE-MTIME: 1452252492.0\n"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-190"
msgid "APGAR SCORING OF NEWBORN, WITHOUT OTHER INITIAL MEDICAL EVALUATION"
msgstr "新生儿阿氏评分,无其他初始医疗评估"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-191"
msgid "INITIAL MEDICAL EVALUATION OF NEWBORN WITHOUT APGAR SCORING"
msgstr "新生儿阿氏评分的初始医疗评估"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-192"
msgid "APGAR SCORING WITH OTHER MEDICAL EVALUATION OF NEWBORN"
msgstr "新生儿阿氏评分,有其他初始医疗评估"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-193"
msgid "RECORDING OF BIRTHWEIGHT"
msgstr "产重记录"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-194"
msgid "RECORDING OF CROWN-HEEL  LENGTH"
msgstr "顶踵长记录"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-195"
msgid "RECORDING OF OTHER NEWBORN MEASUREMENTS"
msgstr "其他新生儿测量记录"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-198"
msgid "SUBSEQUENT CARE OF HEALTHY NEWBORN"
msgstr "健康新生儿的后续护理"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-199"
msgid "NOT OTHERWISE SPECIFIED"
msgstr "未另行规定"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-200"
msgid "SENSORY MAPPING AND TESTING (EXCLUDES AUDITORY(1-23), VISUAL (1-21)"
msgstr "感觉映射与测试(不包括听觉(1-23)，视觉(1-21)"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-201"
msgid "CLINICAL REFLEX TESTING"
msgstr "临床反射测试"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-202"
msgid "TENDON REFLEX TIME RECORDING"
msgstr "腱反射时间记录"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-203"
msgid "NERVE CONDUCTION TESTING"
msgstr "神经传导测试"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-204"
msgid "DETERMINATION OF PAIN THRESHOLD"
msgstr "测定痛阈"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-205"
msgid "MUSCLE POWER TESTING"
msgstr "肌肉力量测试"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-206"
msgid "EXAMINATION OF CEREBROSPINAL FLUID"
msgstr "脑脊液检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-207"
msgid "ELECTROENCEPHALOGRAPHY"
msgstr "脑电图"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-209"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL NEUROLOGICAL EXAMINATION"
msgstr "其他神经系统仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-210"
msgid "PERIMETRY, COLOR FIELDS AND VISUAL FIELDS"
msgstr "视野测量、颜色域和视觉域"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-211"
msgid "VISUAL ACUITY , READING TEST"
msgstr "视力、阅读测试"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-212"
msgid "VISUAL ACUITY OF INFANTS AND ILLITERATES"
msgstr "婴儿和文盲的视力"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-213"
msgid "EIKONOMETRIC EXAMINATION, PRESECRIPTION OF ANISEIKONIC LENSES"
msgstr "影像测量检查，物象不等的镜头规定"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-214"
msgid "DARK ADAPTATION VISUAL ACUITY"
msgstr "暗适应视力"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-215"
msgid "COLOR VISION TESTING"
msgstr "色觉测试"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-216"
msgid "OCULAR MUSCLE BALANCE TESSTING"
msgstr "眼部肌肉平衡测试"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-220"
msgid "OPTHALMOLOGY, FUNDUSCOPY"
msgstr "眼科学，眼底镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-221"
msgid "SLIT LAMP EXAMINATION"
msgstr "裂隙灯检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-224"
msgid "MEASUREMENT OF CURVATURE OF EYE"
msgstr "眼睛曲率测量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-232"
msgid "CLINICAL TESTS OF HEARING, TUNING FORK TESTS, WHISPERED SPEECH"
msgstr "听力的临床试验，音叉试验，耳语"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-240"
msgid "ROUTINE OTOSCOPY, AUROSCOPY"
msgstr "常规耳镜检查，尿检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-241"
msgid "MAGNIFYING OTOSCOPY"
msgstr "放大耳镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-242"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL EXAMINATION OF EAR"
msgstr "其他耳朵仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-243"
msgid "RHINOSCOPY"
msgstr "鼻镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-244"
msgid "TRANSILLUMINATION OF ANTRUM"
msgstr "上颌窦透照"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-245"
msgid "OTHER EXAMINATIN OF NOSE"
msgstr "鼻子的其他检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-246"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL EXAMINATION OF THROAT"
msgstr "喉咙的其他仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-249"
msgid ""
"INSTRUMENTAL OTORRHINOLARYNGOLOGICAL EXAMINATION, NOT OTHERWISE SPECIFIED"
msgstr "耳鼻喉科的仪器检查，未另行规定"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-270"
msgid "JUGULAR VEIN CATHERIZATION"
msgstr "颈静脉导管插入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-271"
msgid "INFERIOR VENA CAVA CATHERIZATION"
msgstr "下腔静脉导管插入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-272"
msgid "CENTRAL VENOUS PRESSURE (CVP) MEASUREMENT"
msgstr "中央静脉压(CVP)测量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-273"
msgid "INTRAVENOUS CATHERIZATION OF HEART, CARDIAC CATHERIZATION, UNQUALIFIED"
msgstr "心脏的静脉导管插入术，心导管检查，无限制的"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-274"
msgid "TRANSEPTAL CARDIAC CATHERIZATION"
msgstr "越隔心导管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-275"
msgid "RETROGRADE CATHERIZATION OF LEFT HEART"
msgstr "左心逆行导管插入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-276"
msgid "MYOCARDIAL OXYGEN CONSUMPTION"
msgstr "心肌耗氧量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-278"
msgid "OTHER CATHERIZATION OF HEART"
msgstr "其他心脏导管插入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-279"
msgid "OTHER DIAGNOSTIC CATHERIZATION OF VESSELS"
msgstr "血管的其他诊断导管插入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-300"
msgid "DENTAL EXAMINATION"
msgstr "牙齿检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-301"
msgid "DMF (DISEASED, MISSING, FILLED) CHARTING"
msgstr "DMF(病变、缺陷、填充)图"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-302"
msgid "DIAGNOSTIC OCCLUSAL MULDS"
msgstr "诊断咬合泥"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-304"
msgid "BUCCAL EXAMINATION WITH FINGER"
msgstr "使用手指的口腔检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-309"
msgid "OTHER EXAMINATION OF ORAL CAVITY"
msgstr "其他口腔检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-310"
msgid "PHARYNGEAL EXAMINATION WITH FINGER"
msgstr "使用手指的咽部检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-312"
msgid "RETRIEVAL OF VOMIT FOR ANALYSIS"
msgstr "用于分析的呕吐物检索"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-313"
msgid "ESOPHAGEAL MANOMETRY"
msgstr "食管测压"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-319"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL EXAMINATION OF UPPER DIGESTIVE TRACT"
msgstr "上消化道的其他仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-320"
msgid "DIGITAL EXAMINATION OF RECTUM"
msgstr "直肠指诊"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-321"
msgid "ELECTROGASTROGRAM"
msgstr "胃电图"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-322"
msgid "STOMAL CALIBRATION"
msgstr "口校正"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-329"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL EXAMINATION OF GASTROINTESTINAL TRACT"
msgstr "胃肠道的其他仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-330"
msgid "EVALUATION OF BLADDER SENSATION"
msgstr "膀胱感觉的评估"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-331"
msgid "RESIDUAL URINARY VOLUME"
msgstr "剩余尿量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-332"
msgid "DIAGNOSTIC CATHERIZATION OF BLADDER"
msgstr "膀胱诊断导管插入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-333"
msgid "CONTINUOUS FLOW CYSTOMETRY"
msgstr "连续流膀胱测压"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-334"
msgid "OTHER CYSTOMETRY, AIR CYSTOMETRY AND CYSTOMETROGRAPHY"
msgstr "其他膀胱测压，充气膀胱测压和膀胱内压描记法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-335"
msgid "URETHRAL PRESSURE MEASUREMENT"
msgstr "尿道压力测量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-336"
msgid "MEATAL CALIBRATION"
msgstr "外耳道校准"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-339"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL EXAMINATION OF THE URINARY TRACT"
msgstr "尿路的其他仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-340"
msgid "IN-DEPTH CLINICAL EXAMINATION OF MALE GENITAL ORGAN"
msgstr "男性生殖器深入临床检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-341"
msgid "COLLECTION OF SEMEN SPECIMEN FOR EXAMINATION"
msgstr "用于检查的精液标本收集"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-349"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL EXAMINATION OF MALE GENITAL ORGAN"
msgstr "男性生殖器的其他仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-350"
msgid "INTERNAL CLINICAL GYNECOLOGICAL EXAMINATION "
msgstr "内部临床妇科检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-351"
msgid "ENDOCRINE ASSESSMENT, VAGINAL CYTOLOGY"
msgstr "内分泌评估，阴道细胞学"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-352"
msgid "ENDOCRINE ASSESSMENT, ENDOMETRIAL CYTOLOGY"
msgstr "内分泌评估，子宫内膜细胞学"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-353"
msgid "POSTCOITAL PLUG EXAMINATION FOR INFERTILITY"
msgstr "不孕的性交后塞检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-354"
msgid "INTRAUTERINE PRESSURE MEASUREMENT"
msgstr "子宫内的压力测量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-355"
msgid "PLACENTAL LOCALIZATION"
msgstr "胎盘定位"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-358"
msgid ""
"OTHER INSTRUMENTAL GYNAECOLOGICAL EXAMINATION (EXCLUDES CULDOSCOPY (1-696), "
"INSUFFLATION OF FALLOPIAN TUBES (5-667))"
msgstr "其他仪器妇科检查(不包括陷凹镜检查(1-696),输卵管吹气(5-667))"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-359"
msgid ""
"OTHER INSTRUMENTAL OBSTETRICAL EXAMINATION (EXCLUDES AMNIOCENTESIS (5-753))"
msgstr "其他仪器产科检查(不包括羊膜穿刺术(5-753))"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-360"
msgid "IN-DEPTH CLINICAL EXAMINATION OF MUSCLOSKETAL SYSTEM"
msgstr "肌骨系统深入临床检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-361"
msgid "MEASUREMENT OF LIMB LENGTHS"
msgstr "肢体长度的测量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-362"
msgid "MEASUREMENT OF RANGE OF MOVEMENT"
msgstr "活动范围测量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-363"
msgid "ELECTROMYOGRAPHY"
msgstr "肌电图"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-369"
msgid "OTHER INSTRUMETNAL MUSCULOSKETAL EXAMINATION"
msgstr "肌骨系统的其他仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-370"
msgid "SKIN TEMPERATURES MEASUREMENT"
msgstr "皮肤温度测量"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-379"
msgid "OTHER INSTRUMENTAL EXAMINATION"
msgstr "其他仪器检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-400"
msgid "ADRENAL, PERCUTANEOUS BIOPSY"
msgstr "肾上腺，经皮活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-401"
msgid "BRAIN AND MENINGES PERCUTANEOUS BIOPSY"
msgstr "大脑和脑膜经皮活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-402"
msgid "NERVE, PERCUTANEOUS BIOPSY"
msgstr "神经，经皮活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-409"
msgid "OTHER NERVOUS OR ENDOCRINE STRUCTURE, PERCUTANEOUS BIOPSY"
msgstr "其他神经或内分泌结构,经皮活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-410"
msgid "EXTERNAL EAR, BIOPSY"
msgstr "外耳,活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-411"
msgid "BIOPSY OF EAR BY OTOSCOPY"
msgstr "使用耳镜检查的耳活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-412"
msgid "SKIN OF EYELID OR EYEBROW, BIOPSY"
msgstr "眼睑或眉毛皮肤，活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-413"
msgid "CONJUNCTIVA, BIOPSY"
msgstr "结膜，活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-414"
msgid "SKIN OF NOSE BY RHINOSCOPY"
msgstr "使用鼻镜检查的鼻皮肤"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-415"
msgid "BIOPSY OF NOSE BY RHINOSCOPY"
msgstr "使用鼻镜检查的鼻活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-420"
msgid "BIOPSY TO LARYNX"
msgstr "喉活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-421"
msgid "ORAL CAVITY, BIOPSY. TONNGUE AND PALATE"
msgstr "口腔，活检.舌头和"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-422"
msgid "TONSILS, FAUCES AND ADENOIDS, BIOPSY"
msgstr "扁桃体，咽喉和咽扁桃体，活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-423"
msgid "BIOPSY OF PHARYNX, GUM AND UVULA BY PHARYNGOSCOPY"
msgstr "咽活检，牙龈和小舌的咽镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-425"
msgid "BONE MARROW BIOPSY"
msgstr "骨髓活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-426"
msgid "LYMPHATIC BIOPSY"
msgstr "淋巴活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-430"
msgid "BIOPSY OF TRACHEA BY ENDOSCOPY"
msgstr "内窥镜的气管活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-431"
msgid "LUNG, PERCUTANEOUS BIOPSY"
msgstr "肺，经皮活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-432"
msgid "BIOPSY OF BRONCHUS BY ENDOSCOPY"
msgstr "内窥镜的支气管活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-434"
msgid "BIOPSY OF CHEST"
msgstr "胸活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-440"
msgid "BIOPSY OF ESOPHAGUS BY ENDOSCOPY"
msgstr "内窥镜食管活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-441"
msgid "BIOPSY OF STOMACH BY ENDOSCOPY"
msgstr "内窥镜胃活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-442"
msgid "DUODENAL CAPSULE BIOPSY"
msgstr "十二指肠膜活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-450"
msgid "BIOPSY OF COLON BY ENDOSCOPY"
msgstr "内窥镜的结肠活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-451"
msgid "BIOPSY OF SIGMOID COLON BY ENDOSCOPY"
msgstr "内窥镜的乙状结肠活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-453"
msgid "BIOPSY OF ANUS AND PERINANAL REGION"
msgstr "肛门以及会阴区活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-454"
msgid "LIVER, PERCUTANEOUS BIOPSY"
msgstr "肝脏，经皮活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-460"
msgid "KIDNEY, PERCUTANEOUS BIOPSY"
msgstr "肾脏，经皮活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-461"
msgid "BIOPSY OF URETER"
msgstr "尿管活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-462"
msgid "BIOPSY OF BLADDER"
msgstr "膀胱活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-463"
msgid "BIOPSY OF THE PROSTATE"
msgstr "前列腺活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-464"
msgid "BIOPSY OF URETHRA"
msgstr "尿道活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-465"
msgid "BIOPSY OF TESTIS, EPIDIDYMIS AND SPERMATIC CORD"
msgstr "睾丸，附睾和精索活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-466"
msgid "BIOPSY OF PENIS"
msgstr "阴茎活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-470"
msgid "OVARY, ASPIRATION BIOPSY"
msgstr "卵巢，针吸活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-471"
msgid "ENDOMETRIAL BIOPSY"
msgstr "内膜活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-472"
msgid "CERVICAL SMEAR"
msgstr "子宫颈涂片检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-473"
msgid "ENDOCERVICAL BIOPSY"
msgstr "内膜活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-474"
msgid "RING BIOPSY OF CERVIX"
msgstr "子宫颈的环活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-475"
msgid "OTHER AND UNSPECIFIED CERVICAL BIOPSY"
msgstr "其他和未指明的宫颈活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-476"
msgid "VAGINAL BIOPSY OR SMEAR"
msgstr "阴道活检或涂片"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-477"
msgid "BIOPSY OF INTROITUS"
msgstr "阴道口活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-480"
msgid "LIPS, BIOPSY"
msgstr "唇部,活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-481"
msgid "ABDOMINAL WALL BIOPSY"
msgstr "腹壁活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-482"
msgid "BREAST BIOPSY (NON SURGICAL)"
msgstr "乳房活检(非外科)"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-483"
msgid "BIOPSY OF SKIN"
msgstr "皮肤活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-484"
msgid "BONE OR JOINT BIOPSY"
msgstr "骨或关节活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-499"
msgid "BIOPSY UNQUALIFIED"
msgstr "活检不合格"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-500"
msgid "SKIN AND SUBCAUTANEOUS TISSUE"
msgstr "皮肤和皮下组织"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-501"
msgid "BREAST  "
msgstr "乳房"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-502"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF MUSCLE"
msgstr "肌肉手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-503"
msgid "BONE BIOPSY"
msgstr "骨生检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-504"
msgid "BIOPSY OF JOINT (ARTHROTOMY"
msgstr "关节活检(关节"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-510"
msgid "BIOPSY INTRACRANIAL TISSUE"
msgstr "脑组织活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-511"
msgid "INTRASPINAL BIOPSY"
msgstr "椎管内活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-519"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF THE NERVE"
msgstr "神经外科活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-520"
msgid "EYELID"
msgstr "眼睑"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-521"
msgid "CONJUNCTIVA"
msgstr "结膜"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-522"
msgid "LACRIMINAL GLAND AND SAC"
msgstr "泪腺"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-523"
msgid "CORNEA"
msgstr "角膜"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-529"
msgid "OTHER EYE BIOPSY"
msgstr "其他眼活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-530"
msgid "EXTERNAL EAR, BIOPSY"
msgstr "外耳,活组织检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-531"
msgid "EXTERNAL AUDITORY CANAL"
msgstr "外耳道"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-532"
msgid "EAR, OTHER"
msgstr "耳朵,其他"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-537"
msgid "BIOPSY OF NOSE, INTERNAL"
msgstr "鼻活检，内部的"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-538"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF NOSE, OTHER"
msgstr "鼻手术活检，其他"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-540"
msgid "LIP "
msgstr "唇"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-541"
msgid "TONGUE"
msgstr "舌"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-542"
msgid "SALIVARY GLAND"
msgstr "唾腺"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-543"
msgid "VESTIBULE OF MOUTH"
msgstr "口腔前庭"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-544"
msgid "SURGICAL BIOPSY FOR PALATE, UVU"
msgstr "腭手术活检，真空"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-545"
msgid "MOUTH, OTHER"
msgstr "嘴，其他"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-546"
msgid "OROPHARYNX"
msgstr "口咽"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-547"
msgid "HYPOPHARYNX"
msgstr "下咽"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-548"
msgid "NASOPHARYNX"
msgstr "鼻咽"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-550"
msgid "DIAPHRAGM"
msgstr "膈肌"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-551"
msgid "BIOPSY OF LIVER"
msgstr "肝脏活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-552"
msgid "EXTRAHEPATIC BILIARY SYSTEM"
msgstr "肝外胆管系统"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-553"
msgid "PANCREAS"
msgstr "胰腺"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-554"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF STOMACH"
msgstr "胃手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-555"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF SMALL INTESTINE"
msgstr "小肠手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-556"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF COLON"
msgstr "结肠手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-557"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF THE RECTUM"
msgstr "直肠手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-558"
msgid "ANUS"
msgstr "肛门"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-560"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF KIDNEY"
msgstr "肾脏手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-561"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF URETHRA"
msgstr "尿道手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-562"
msgid "BIOPSY URINARY ORGANS"
msgstr "泌尿器官活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-563"
msgid "PROSTATE"
msgstr "前列腺"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-564"
msgid "PENIS"
msgstr "阴茎"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-565"
msgid "TESTIS"
msgstr "睾丸"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-566"
msgid "SURGICABIOPSY OF THE PERINEU"
msgstr "束膜缝合手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-569"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF OTHER MALE"
msgstr "其他男性手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-571"
msgid "BIOPSY OF CERVIX"
msgstr "子宫颈活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-572"
msgid "BIOPSY OF VAGINA"
msgstr "阴道活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-573"
msgid "BIOPSY OF VULVA"
msgstr "外阴活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-574"
msgid "BIOPSY OF PERINEUM, FEMALE"
msgstr "会阴活检，女性"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-580"
msgid "SURGICAL BIOPSY OF THE PERICARARDIUM"
msgstr "心包膜手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-581"
msgid "BIOPSY OF OTHER MEDIACTINAL OR INTRATHORACIC ORGAN"
msgstr "其他纵隔或胸腔内的器官活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-582"
msgid "THYROID AND PARATHROID GLANDS"
msgstr "甲状腺和甲状旁腺"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-583"
msgid "OTHER NECK ORGANS , NEC"
msgstr "其他颈部器官，未分类"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-585"
msgid "OTHER INTRA-ABDOMINAL ORGAN, NEC"
msgstr "其他腹腔内器官,未分类"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-586"
msgid "LYMPH NODE BIOPSY"
msgstr "淋巴结活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-599"
msgid "SURGICAL BIOPSY"
msgstr "手术活检"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-610"
msgid "LARYNGOSCOPY"
msgstr "喉镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-611"
msgid "INDIRECT LARYNGOSCOPY"
msgstr "间接喉镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-612"
msgid "DIRECT LARYNGOSCOPY"
msgstr "直接喉镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-613"
msgid "MICROLARYNGOSCOPY"
msgstr "显微喉镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-615"
msgid "PHARYNGOSCOPY"
msgstr "咽镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-620"
msgid "BRONCHOSCOPY"
msgstr "支气管镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-621"
msgid "TRACHEOSCOPY"
msgstr "气管镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-630"
msgid "ESOPHAGOSCOPY"
msgstr "食管镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-632"
msgid "ESOPHAGOGASTROSCOPY"
msgstr "食客胃镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-633"
msgid "GASTROSCOPY"
msgstr " 胃镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-636"
msgid "DUODENOSCOPY"
msgstr "十二指肠镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-641"
msgid "COLONOSCOPY"
msgstr "结肠镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-642"
msgid "SIGMOIDOSCOPY"
msgstr "乙状结肠镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-650"
msgid "URETOSCOPY"
msgstr "输尿管镜检查术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-652"
msgid "CYSTOSCOPY"
msgstr "膀胱镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-653"
msgid "PANENDOSCOPY"
msgstr "广视野膀胱镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-655"
msgid "URETHROSCOPY"
msgstr "尿道镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-660"
msgid "HYSTEROSCOPY"
msgstr "子宫镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-663"
msgid "COLPOSCOPY"
msgstr "阴道镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-679"
msgid "OTHER SPECIFIED ENDOSCOPY"
msgstr "其他特定内镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-689"
msgid "ENDOSCOPY"
msgstr "内窥镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-691"
msgid "THORASCOPY"
msgstr "胸腔镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-692"
msgid "GASTROESOPHAGEAL ENDOSCOPY BY MEANS OF GASTRONOMY"
msgstr "胃食管内窥镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-694"
msgid "LAPAROSCOPY"
msgstr "腹腔镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-695"
msgid "ENTEROSCOPY"
msgstr "肠镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-697"
msgid "ARTHROSCOPY"
msgstr "关节镜检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-830"
msgid "PROBING OF LACRIMAL SYSTEM"
msgstr "泪器探通术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-844"
msgid "PUNCTURE OF PLEURAL CAVITY, DX"
msgstr "胸膜腔穿刺诊断"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-850"
msgid "ASPIRATION OF CYST DIAGNOSTIC"
msgstr "囊肿穿刺诊断"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-901"
msgid "EXAMINATION UNDER ANESTHESIA"
msgstr "麻醉下检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_1-916"
msgid "OTHER GENITAL SPECIMEN"
msgstr "其他生殖器标本"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_2-282"
msgid "PLEURAL FLUID EXAMINATION"
msgstr "胸液检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_2-283"
msgid "PERITONEAL FLUID EXAMINATION"
msgstr "腹腔液检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_2-906"
msgid "ELECTRON MICROSCOPY OF TISSUES"
msgstr "电子显微镜下的组织"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-193"
msgid "RADIOGRAPHY OF MAMMARY GLAND"
msgstr "乳腺X线摄影"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-253"
msgid "RETROGRADE PYELOGRAPHY"
msgstr "逆行肾盂造影"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-260"
msgid "PANCREATOGRAPHY"
msgstr "胰造影"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-262"
msgid "OPERATIVE AND POSTOPERATIVE CHOLECYT"
msgstr "术中术后CHOLECYT"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-305"
msgid "COMMON CAROTID ARTERY"
msgstr "颈总动脉"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-309"
msgid "ANGIOGRAPHY (NEC)"
msgstr "血管造影(NEC)"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-312"
msgid "CORONARY ARTERY"
msgstr " 冠状动脉"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-338"
msgid "OTHER ANGIOGRAPHY"
msgstr "其他血管造影术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-441"
msgid "CT SCAN"
msgstr "CT扫描"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-445"
msgid "CT ABDOMEN"
msgstr "CT腹部横断面"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-500"
msgid "THYROID IODINE INTAKE"
msgstr "甲状腺碘摄取"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-523"
msgid "LUNG SCAN"
msgstr "肺部扫描"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_3-613"
msgid "ULTRASOUND OF ABDOMEN"
msgstr "腹部B超"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_4-251"
msgid "PAP SMEAR"
msgstr "子宫颈涂片检查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_4-653"
msgid "INSERTION OF INTRAUTERINE DEVICE"
msgstr "宫内节育器放置术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-010"
msgid "PLEURAL TAP"
msgstr "胸膜穿刺"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-011"
msgid "CRANIOTOMY"
msgstr "穿颅术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-012"
msgid "INCISION & DRAINING BRAIN ABSCESS"
msgstr "脑部脓肿切开引流"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-013"
msgid "EXCISION OF MENINGIOMA"
msgstr "脑膜瘤切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-014"
msgid "OTHER EXCISION OR DESTRUCTION OF BRAIN AND MENINGES"
msgstr "其他大脑及脑膜切除、破坏术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-015"
msgid "EXCISION OF CRANIAL LESION"
msgstr "颅骨病损切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-020"
msgid "ELEVATION OF SKULL"
msgstr "颅内压升高"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-021"
msgid "REPAIR OF CEREBRAL MENINGES"
msgstr "脑膜修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-022"
msgid "VENTRICULOSTOMY"
msgstr "脑室切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-023"
msgid "VENTRICULOPLEURAL SHUNT"
msgstr "脑室-胸腔分流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-024"
msgid "REMOVAL OF VENTRICULAR SHUNT"
msgstr "心室分流移除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-029"
msgid "TRANSSPHENOID RESECTION"
msgstr "经蝶入路切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-030"
msgid "LAMINECTOMY"
msgstr "椎板切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-033"
msgid "EXCISION OR DESTRUCTION OF SPINAL CORD AND MENINGES"
msgstr "切除或破坏脊髓和脊膜"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-034"
msgid "PLASTIC OPERATIONS ON SPINAL CORD AND MENINGES"
msgstr "脊髓和脑整形手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-037"
msgid "INJECTION OF DESTRUCTIVE AGENT INTO SPINAL CORD"
msgstr "破坏性剂注入脊髓"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-040"
msgid "NEUROLYSIS"
msgstr "神经组织崩溃"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-041"
msgid "EXCISION OF NEUROMA"
msgstr "神经鞘瘤切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-042"
msgid "REPAIR OF NERVE INJURY"
msgstr "神经损伤修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-043"
msgid "CARPAL TUNNEL NERVE RELEASE"
msgstr "腕管神经释放"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-045"
msgid "TRANSPOSITION OF NERVE"
msgstr "神经移位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-046"
msgid "REPAIR OF NERVE"
msgstr "神经修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-060"
msgid "INCISION OF THROID FIELD"
msgstr "甲状腺野切口"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-061"
msgid "HEMITHYROIDECTOMY"
msgstr "偏侧甲状腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-062"
msgid "EXCISION OF THYROID CYST"
msgstr "甲状腺囊肿切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-063"
msgid "THYROIDECTOMY"
msgstr "甲状腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-066"
msgid "EXCISION OF THYROGLOSSAL GLAND"
msgstr "甲状舌管切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-067"
msgid "PARTIAL PARATHYROIDECTOMY"
msgstr "甲状旁腺部分切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-071"
msgid "PARTIAL ADRENALECTOMY"
msgstr "肾上腺部分切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-074"
msgid "OPERATIONS ON PINEAL GLAND"
msgstr "松果体手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-075"
msgid "EXCISION OF PITUTARY GLAND"
msgstr "垂体腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-077"
msgid "THYMECTOMY"
msgstr "胸腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-084"
msgid "INCISION OF LACRIMAL SAC AND PASSAGE"
msgstr "泪囊和泪道切口"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-085"
msgid "DACRYCYSTECTOMY"
msgstr "泪囊切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-086"
msgid "REPAIR OF CANALICULUS AND PUNCTUM"
msgstr "泪小管和泪小点修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-087"
msgid "DACRYOCYSTORHINOSTOMY"
msgstr "泪囊鼻腔造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-091"
msgid "EXCISION OF CYST EYELID"
msgstr "眼睑囊肿切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-093"
msgid "ENTROPIAN REPAIR"
msgstr "睑内翻修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-094"
msgid "SLING OPERATION OF EYELID"
msgstr "眼睑悬吊术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-095"
msgid "SUTURE EYELID"
msgstr "眼睑缝合"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-096"
msgid "REPAIR OF EYELID"
msgstr "眼睑修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-101"
msgid ""
"EXCISION OF OCULAR MUSCLE WITH OR  TENDON WITH RECESSION OR ADVANCEMENT OF "
"SAME MUSCLE"
msgstr "眼部肌肉或肌腱或肌肉衰退切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-109"
msgid "OTHER OPERATIONS ON OCULAR MUSCLE"
msgstr "其他眼部肌肉手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-113"
msgid "CONJUNCTIVOPLASTY"
msgstr "结膜囊成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-114"
msgid "REMOVAL SYMBLEPHARON"
msgstr "睑球粘连分离术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-122"
msgid "EXCISION OF PTERYGIUM"
msgstr "翼状胬肉切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-124"
msgid "REPAIR OF CORNEA"
msgstr "角膜修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-125"
msgid "KERATOPLASTY"
msgstr " 角膜成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-126"
msgid "REPAIR OF CORNEA (OTHER PLASTY)"
msgstr "角膜修复术(其他整形术)"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-129"
msgid "ANTERIOR SEGMENT RECONSTRUCTION"
msgstr "眼前段重建术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-130"
msgid "REMOVAL OF FOREIGN BODY FROM ANTERIOR EYE BY INCISION"
msgstr "眼前切开取出异物"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-133"
msgid "TRABECULECTOMY"
msgstr "小梁切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-135"
msgid "IRRIDECTOMY"
msgstr "虹膜切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-137"
msgid "REPAIR OF SCLERAL"
msgstr "巩膜修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-139"
msgid "EXPLORATION OF SCLERA"
msgstr "巩膜探索"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-141"
msgid "LENS EXTRACTION"
msgstr "晶状体切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-143"
msgid "DISCISSION OF LENS AND CAPSULO"
msgstr "晶状体囊切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-144"
msgid "LENS EXTRACTION"
msgstr "晶状体切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-145"
msgid "EXTRA CAPSULAR EXTRACT OF LENS"
msgstr "晶状体囊外提取"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-146"
msgid "LENSECTOMY"
msgstr "晶状体切割术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-147"
msgid "LENS IMPLANTATION"
msgstr "晶状体植入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-149"
msgid "MEMBRANECTOMY"
msgstr "膜切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-152"
msgid "SCLERAL BUCKING WITH IMPLANT"
msgstr "植入式工巩膜扣带术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-153"
msgid "OTHER SCLERAL BUCKLING"
msgstr "其他巩膜扣带术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-154"
msgid "REPAIR OF RETINA"
msgstr "视网膜修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-155"
msgid "DESTRUCTION OF LESION OF RETINA"
msgstr "视网膜病损毁坏术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-156"
msgid "OTHER OPERATIONS ON RETINA OR CHOROID"
msgstr "视网膜或脉络膜其他手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-157"
msgid "VITRECTOMY"
msgstr "玻璃体切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-160"
msgid "INCISION & DRAINAGE ABSCESS OF ORBIT"
msgstr "眼眶脓肿切开引流"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-161"
msgid "EXTRACTION OF FORIEGN BODY FROM EYE OR ORBIT (NEC)"
msgstr "眼体或眼眶内异物摘除(NEC)"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-162"
msgid "EVICERATION OF EYEBALL"
msgstr "眼球内容摘除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-164"
msgid "EVACUATION OF ORBIT"
msgstr "眼眶摘除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-165"
msgid "INSERTION OF ORBITAL IMPLANT"
msgstr "眶内植入"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-167"
msgid "GRAFTING OF ORBIT"
msgstr "眶移植术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-169"
msgid "OTHER OPERATIONS ON ORBIT & EYE"
msgstr "眼部其他手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-180"
msgid "INCISION OF AURICLE ABSCESS"
msgstr "耳廓脓肿切开引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-181"
msgid "PREAURICULAR FISTULA EXCISION"
msgstr "耳前瘘管摘除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-183"
msgid "SUTURE OF EAR"
msgstr "耳缝合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-185"
msgid "MEATOPLASTY"
msgstr "外耳道成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-189"
msgid "OTHER OPERATIONS ON EXTERNAL EAR"
msgstr "其他外耳手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-194"
msgid "MYRINGOPLASTY"
msgstr "鼓膜成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-200"
msgid "PARACENTHESIS OF TYMPANUM"
msgstr "鼓膜切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-202"
msgid "INCISION & DRAINAGE MASTOID"
msgstr "乳突切开引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-203"
msgid "MASTOIDECTOMY"
msgstr "乳突根治术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-204"
msgid "POLYPECTOMY 0F MIDDLE EAR"
msgstr "0 中耳息肉切除术 "

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-207"
msgid "EXPLORATION OF EAR"
msgstr "耳部探查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-209"
msgid "OTHER OPERATION ON MIDDLE"
msgstr "其他中耳手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-210"
msgid "CONTROL OF EPISTAXIA"
msgstr "控制鼻出血"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-211"
msgid "RHINOTOMY"
msgstr "鼻切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-212"
msgid "NASAL POLYPECTOMY"
msgstr "鼻息肉摘除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-213"
msgid "RESECTION OF NOSE"
msgstr "鼻切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-215"
msgid "TURBINECTOMY"
msgstr "鼻甲切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-216"
msgid "OPEN REDUCTION OF NASAL BONE"
msgstr "鼻骨复位"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-217"
msgid "RHINOPLASTY"
msgstr " 鼻整形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-219"
msgid "FREEING NASAL ADHESIONS"
msgstr "解除鼻腔粘连"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-220"
msgid "ANTRUM WASHOUT"
msgstr "上颌窦冲洗"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-222"
msgid "CALDWELL-LUC OPERATION"
msgstr "上颌窦根治术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-224"
msgid "OTHER NASAL SINUSOTOMY"
msgstr "其他鼻窦切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-225"
msgid "ETMOIDAL EXCISION"
msgstr "筛窦切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-226"
msgid "CLOSURE OF ORO-NASAL FISTULA"
msgstr "口鼻瘘修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-229"
msgid "OTHER OPERATIONS ON NASAL SINUS"
msgstr "鼻窦类其他手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-230"
msgid "REMOVAL OF TOOTH"
msgstr "拔牙"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-231"
msgid "SURGICAL EXTRACTION OF TOOTH"
msgstr "牙齿外科切除手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-234"
msgid "OTHER DENTAL RESTORATION"
msgstr "其他牙齿修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-240"
msgid "INCISION & DRAINAGE OF DENTAL ABSCESS"
msgstr "牙龈脓疮切开引流"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-242"
msgid "OTHER OPERATIONS ON GUM"
msgstr "其他牙龈手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-243"
msgid "EXCISION OF DENTAL CYST"
msgstr "牙龈囊肿切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-246"
msgid "APPLICATION OF ORTRHODONTIC APPLIANCE"
msgstr "正畸矫治器的应用"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-250"
msgid "EXCISION OF TONGUE LESION"
msgstr "舌病损切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-254"
msgid "SUTURE TONGUE"
msgstr "舌部组织缝合"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-258"
msgid "FREEING OF TONGUE TIE"
msgstr "结舌释放"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-260"
msgid "INCISION & DRAINAGE OF PAROTID GLAND"
msgstr "腮腺切开引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-261"
msgid "EXCISION OF LESION OF SALIVARY GLAND"
msgstr "涎腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-262"
msgid "PAROTIDECTOMY SUPERFICIAL"
msgstr "腮腺浅叶切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-270"
msgid "I & DRAINAGE OF FACIAL ABSCESS"
msgstr "面部脓肿切开引流"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-272"
msgid "EXCISION OF PALATE"
msgstr "上颚切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-273"
msgid "EXCISION OF RANULA"
msgstr "舌下囊肿切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-274"
msgid "PLASTIC REPAIR OF MOUTH"
msgstr "口成形修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-275"
msgid "RECONSTRUCTION OF PALATE"
msgstr "重建腭"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-279"
msgid "OPERATION ON PALATE"
msgstr "上颚手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-280"
msgid "DRAINAGE OF PERITONSILLAR ABSCESS"
msgstr "扁桃体周围脓肿引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-281"
msgid "TONSILLECTOMY"
msgstr "扁桃体切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-282"
msgid "TONSILLECTOMY WITH ADENOIDECTOMY"
msgstr "扁桃体切除术伴腺样体切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-285"
msgid "ADENOIDECTOMY"
msgstr "腺样体切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-290"
msgid "EXCISION OF CALCULUS OF PHARYNX"
msgstr "咽结石切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-291"
msgid "EXCISION OF BRANCHIAL CYST"
msgstr "鳃裂囊肿切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-292"
msgid "EXCISION OR DISTRIBUTION OF LESION"
msgstr "病变切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-300"
msgid "EXCISION OF LESION OF LARYNX"
msgstr "喉病损切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-302"
msgid "LARYNGECTOMY"
msgstr "喉头切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-303"
msgid "TOTAL LARYNGECTOMY"
msgstr "全喉切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-304"
msgid "RADICAL LARYNGECTOMY"
msgstr "根治性喉切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-311"
msgid "TEMPORARY TRACHEOSTOMY"
msgstr "暂时性气管造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-313"
msgid "EXPLORATION OF LARYNX"
msgstr "喉部探究"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-315"
msgid "REPAIR OF LARYNX"
msgstr "喉修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-316"
msgid "TRACHEOPLASTY"
msgstr "气管成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-319"
msgid "DILATION OF LARYNX"
msgstr "喉扩张术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-323"
msgid "LINGUALECTOMY"
msgstr "肺小舌切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-324"
msgid "LOBECTOMY OF LUNG"
msgstr "肺叶切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-340"
msgid "CHEST TUBE INSERTION"
msgstr "胸腔插管术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-341"
msgid "INCISION OF MEDIASTINUM"
msgstr "纵隔切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-343"
msgid "EXCISION OR DESTRUCTION OF CHEST WALL LESION"
msgstr "胸壁病变破坏或切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-345"
msgid "SCARIFIACTION OF PLEURA"
msgstr "胸膜瘢痕化"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-346"
msgid "REPAIR OF CHEST WALL"
msgstr "胸壁修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-347"
msgid "REPAIR OF DIAPHRAM"
msgstr "胸膜修补"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-352"
msgid "REPLACEMENT OF HEART VALVE"
msgstr "心脏瓣膜置换术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-357"
msgid "REPAIR OF HEART SEPTUM"
msgstr "心脏室间隔缺损修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-370"
msgid "PERICARDIAL DRAIN"
msgstr "心包引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-371"
msgid "PERICARDIAL WINDOW"
msgstr "心包开窗"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-373"
msgid "EXCISION OF LESION OF HEART"
msgstr "心脏病损切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-374"
msgid "CARDIORRHAPHY"
msgstr "心肌缝合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-377"
msgid "IMPLANT OF CARDIAC PACE MAKER"
msgstr "心脏起搏器植入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-378"
msgid "REMOVAL OR REPLACEMENT OF IMPLANTED CARDIAC PACEMAKER"
msgstr "心脏起搏器植入置换或移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-380"
msgid "EMBOLECTOMY"
msgstr " 栓子清除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-384"
msgid "STRIPPING OF VARICOSE VEINS"
msgstr "曲张静脉剥脱术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-385"
msgid "ANEURYSMORRHAPHY"
msgstr "动脉瘤缝闭术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-387"
msgid "LIGATION OF VEINS"
msgstr "静脉结扎术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-392"
msgid "FEMORAL ARTERY BYPASS"
msgstr "股动脉旁路"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-393"
msgid "SUTURING OF BLOOD VESSELS"
msgstr "血管缝合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-395"
msgid "REPAIR OF ARTERY"
msgstr "动脉修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-399"
msgid "OTHER OPERATIONS ON VESSEL"
msgstr "其他血管手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-400"
msgid "LYMPHADENOTOMY"
msgstr "淋巴结切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-401"
msgid "EXCISION OF CYSTIC HYGROMA"
msgstr "囊状水瘤切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-402"
msgid "EXCISION OF REGIONAL LYMPH NODE"
msgstr "区域淋巴结切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-410"
msgid "BONE MARROW TRANSPLANT"
msgstr "骨髓移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-413"
msgid "SPLENECTOMY"
msgstr "脾切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-419"
msgid "REPAIR OF SPLEEN"
msgstr "脾脏修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-421"
msgid "ESOPHAGOSTOMY"
msgstr "食管造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-422"
msgid "LOCAL EXCISION OR DESTRUCTION"
msgstr "局部破坏或切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-423"
msgid "ESOPHAGECTOMY"
msgstr "食管切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-424"
msgid "ANASTOMOSIS OF ESOPHAGUS"
msgstr "食管吻合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-426"
msgid "HELLER'S CARDIOMYOTOMY"
msgstr "贲门肌层切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-427"
msgid "REPAIR ESOPHAGUS"
msgstr "食管修补"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-428"
msgid "DILATION OF ESOPHAGUS"
msgstr "食管扩张术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-430"
msgid "GASTROTOMY"
msgstr "胃切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-431"
msgid "GASTROSTOMY TUBE"
msgstr "胃造口管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-432"
msgid "STAMM-KADER OPERATION"
msgstr "施-卡手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-434"
msgid "EXCISION OF STOMACH TUMOUR"
msgstr "胃肿瘤切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-436"
msgid "ANTRECTOMY GASTRIC WITH VAGOTO"
msgstr "胃窦胃迷走神经切断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-437"
msgid "PARTIAL GASTRECTOMY WITH ANASTOMOSIS TO JEJUNUM"
msgstr "部分胃切除术伴胃空肠吻合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-438"
msgid "GASTRECTOMY"
msgstr "胃切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-439"
msgid "COMPLETE GASTRECTOMY"
msgstr "全胃切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-440"
msgid "VAGOTOMY TRUNCAL"
msgstr "迷走神经干切断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-441"
msgid "PYLOROPLASTY"
msgstr "幽门成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-442"
msgid "JEGUNOGASTRASTOMY"
msgstr "食管空肠胃吻合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-443"
msgid "CLOSURE OF GASTRO AND DUODENAL ULCER SITE"
msgstr "胃十二指肠溃疡缝合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-444"
msgid "GASTROJEJUNOSTOMY"
msgstr "胃空肠吻合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-445"
msgid "REPAIR OF STOMACH"
msgstr "胃缝合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-450"
msgid "EXPLORATION OF INTESTINE"
msgstr "肠部探究"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-452"
msgid "EXCISION OF DESTRUCTION OF LESION OF SMALL INTESTINE"
msgstr "小肠病变破坏或切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-454"
msgid "SMALL BOWEL RESECTION"
msgstr "小肠切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-455"
msgid "HEMICOLECTOMY"
msgstr "半结肠切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-456"
msgid "HARTMANS PROCEDURE"
msgstr "哈特曼氏手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-457"
msgid "ANASTOMOSIS, SMALL TO SMALL"
msgstr "吻合术，对于小的"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-458"
msgid "ANASTOMOSIS OF SMALL INTESTINE"
msgstr "小肠吻合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-459"
msgid "COLOSIGMOIDOSTOMY"
msgstr "结肠乙状结肠吻合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-460"
msgid "LOOP COLOSTOMY"
msgstr "袢式结肠造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-461"
msgid "COLOSTOMY"
msgstr " 结肠造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-462"
msgid "LLEOSTOMY"
msgstr "回肠造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-463"
msgid "JEJUNOSTOMY"
msgstr " 空肠造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-464"
msgid "REPAIR OF INTESTINAL STOMACH"
msgstr "胃修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-465"
msgid "REMOVAL OF COLON"
msgstr "结肠切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-467"
msgid "REPAIR OF INTESTINAL TRAUMA"
msgstr "肠道损伤修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-468"
msgid "REDUCTION OF INTUSSUSCEPTION"
msgstr "肠套叠复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-470"
msgid "APPENDECTOMY"
msgstr "阑尾切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-471"
msgid "DRAINAGE OF APPENDIX ABSCESS"
msgstr "阑尾脓肿引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-481"
msgid "PROCTOSTOMY"
msgstr "直肠造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-482"
msgid "EXCISION OF RECTAL LESION"
msgstr "直肠病损切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-484"
msgid "ABDOMINOPERIANAL RESECTION"
msgstr "腹腔会阴切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-485"
msgid "HARTMANS PROCEDURE"
msgstr "哈特曼氏手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-486"
msgid "WIRING OF RECTUM"
msgstr "直肠接线"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-489"
msgid "OTHER OPERATIONS ON RECTUM AND"
msgstr "直肠其他手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-490"
msgid "INCISION DRAINAGE PERIANAL ABS"
msgstr "肛周脓肿切开引流术 "

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-491"
msgid "ANAL FISTULECTOMY"
msgstr "肛瘘切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-492"
msgid "ANAL POLYPECTOMY"
msgstr "肛门息肉切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-493"
msgid "HAEMORRHOIDECTOMY"
msgstr " 痔切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-494"
msgid "SPHINCTERECTOMY"
msgstr "内括约肌切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-499"
msgid "EXTRACTION OF FOREIGNBODY"
msgstr "异物提取"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-500"
msgid "DRAINAGE OF HEPATIC ABSCESS"
msgstr "肝脓肿引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-505"
msgid "REPAIR OF LIVER LACERATION"
msgstr "肝损伤修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-510"
msgid "CHOLECYSTOTOMY"
msgstr "胆囊切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-511"
msgid "CHOLECYSTECTOMY"
msgstr "胆囊切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-512"
msgid "ANASTOMOSIS OF GALLBLADDER OR BILE DUCT"
msgstr "胆囊或胆管吻合"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-513"
msgid "INCISION OF BILE DUCTS , FOR RELIEF OF OBSTRUCTION"
msgstr "胆管切开，解除梗阻"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-514"
msgid "OTHER INCISION OF BILE DUCTS"
msgstr "其他胆管切开"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-515"
msgid "LOCAL EXCISION OR DESTRUCTION OF BILE DUCTS"
msgstr "局部切除或破坏胆管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-524"
msgid "DISTAL PANCREATECTOMY"
msgstr "胰脏未端节除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-526"
msgid "WHIPPLE'S OPERATION"
msgstr "惠普尔氏手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-530"
msgid "HERNIA REPAIR"
msgstr "疝修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-531"
msgid "REPAIR OF HERNIA WITH GRAFT/PR"
msgstr "用GRAFT/PR疝修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-532"
msgid "REPAIR INGUINO-FEMORAL HERNIA"
msgstr "腹股沟股疝修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-533"
msgid "BILATERAL REPAIR INGUINOFEMORAL HERNIA WITH GRAFT OR PROTHESIS"
msgstr "通过移骨或假体进行双侧腹股沟疝修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-534"
msgid "REPAIR OF HERNIA"
msgstr "疝修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-535"
msgid "REPAIR OF HERNIA ABDOMINAL WALL"
msgstr "腹壁疝修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-536"
msgid "REPAIR OF OTHER HERNIA"
msgstr "其他疝修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-537"
msgid "HEMIDIAPHRAM REPAIR"
msgstr "膈肌修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-538"
msgid "REPAIR OF DIAPHRAGMATIC HERNIA"
msgstr "膈疝修补"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-539"
msgid "OTHER HERNIA REPAIR"
msgstr "其他疝修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-540"
msgid "GROIN EXPLORATION"
msgstr "腹股沟探查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-541"
msgid "LAPAROTOMY EXPLORATOIN"
msgstr "剖腹探查术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-542"
msgid "EXCISION OF DESTRUCTION OF ABD"
msgstr "腹部破坏或切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-543"
msgid "OMENTECTOMY"
msgstr "网膜切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-544"
msgid "FREEING INTESTINAL ADHESIONS"
msgstr "肠粘连释放术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-546"
msgid "OMENTUM REPAIR"
msgstr "网膜修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-549"
msgid "REPAIR MULTIPLE ABDOMINAL ORGAN"
msgstr "腹部多器官的修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-550"
msgid "NEPHROLITHOTOMY"
msgstr "肾石切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-551"
msgid "PYELOLITHOTOMY"
msgstr "肾盂石切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-553"
msgid "PARTIAL NEPHRECTOMY"
msgstr "肾部份切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-554"
msgid "NEPHRECTOMY"
msgstr "肾切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-555"
msgid "KIDNEY TRANSPLANT"
msgstr "肾移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-557"
msgid "PYELOPLASTY"
msgstr "肾盂成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-560"
msgid "TRANSURETHRAL OF URETER"
msgstr "经尿道输尿管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-561"
msgid "URETERAL MEATOTOMY"
msgstr "输尿管口切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-562"
msgid "URETEROLITHOTOMY"
msgstr "输尿管石切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-563"
msgid "URETERECTOMY"
msgstr "输尿管切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-566"
msgid "URETEROCECOSTOMY"
msgstr "输尿管盲肠吻合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-567"
msgid "OTHER ANASTOMOSISS OR BYPASS OF URETER"
msgstr "其他输尿管吻合或旁路"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-568"
msgid "URETHROPLASTY"
msgstr " 尿道成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-569"
msgid "OPERATION TO THE URETER"
msgstr "其他输尿管手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-570"
msgid ""
"TRANSURETHRAL CLEARANCE FROM BLADDER OR ASPIRATION OF BLOOD CLOT OR CRUSHING"
" AND REMOVAL OF CALCULUS"
msgstr "尿道间隙穿刺血凝块或粉碎结石经膀胱排出"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-571"
msgid "SUPRAPUBIC CATHERIZATION"
msgstr " 耻骨上导尿管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-572"
msgid "SUPRAPUBIC CYSTOSTOMY"
msgstr "耻骨上膀胱造口术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-573"
msgid "DIVERTICULECTOMY"
msgstr "憩室切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-574"
msgid "OTHER EXCISION OR DESTRUCTION OF BLADDER"
msgstr "其他膀胱切除或破坏术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-575"
msgid "CYSTECTOMY"
msgstr "膀胱切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-576"
msgid "COMPLETE CYSTECTOMY"
msgstr "膀胱完全切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-577"
msgid "BLADDER AUGMENTATION"
msgstr "膀胱扩大术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-578"
msgid "BLADDER REPAIR"
msgstr "膀胱修补术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-580"
msgid "URETHROLITHOTOMY"
msgstr "尿道结石切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-581"
msgid "URETHRAL MEATOTOMY"
msgstr "尿道口切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-583"
msgid "URETHROPLASTY"
msgstr " 尿道成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-584"
msgid "INTERNAL URETHROTOMY"
msgstr "尿道内切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-585"
msgid "DILATION OF URETHRA"
msgstr "尿道扩张术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-589"
msgid "OPERATIONS ON URETHRA"
msgstr "尿道手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-591"
msgid "URINARY DRAINAGE"
msgstr "泌尿引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-595"
msgid "RETROPUBIC URETHRAL SUS[PENSION, MARSHALL-MARCHETTI-KRANK OPERATION"
msgstr "耻骨后尿道悬吊术，[马歇尔-马尔凯蒂曲柄手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-598"
msgid "URETERAL CATHERERIZATION"
msgstr "输尿管导管插入"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-599"
msgid "SURGICAL OPERATION TO URETHRA"
msgstr "尿道手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-601"
msgid "TRANSURETRAL PROSTATECTOMY"
msgstr "经尿道前列腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-602"
msgid "TRANSVESICAL PROSTATECTOMY"
msgstr "经膀胱前列腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-603"
msgid "RETROPUBIC PROSTECTOMY"
msgstr "耻骨后前列腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-604"
msgid "RADICAL PROSTECTOMY"
msgstr "根治性前列腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-605"
msgid "PROSTATECTOMY"
msgstr "前列腺切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-610"
msgid "INCISION & DRAIN SCROTAL ABSCESS"
msgstr "囊痈切开引流"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-611"
msgid "EXCISION OF HYDROCELE"
msgstr "鞘膜积液切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-612"
msgid "RESECTION OF SCROTUM"
msgstr "阴囊切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-622"
msgid "ORCHIDECTOMY"
msgstr "睾丸切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-623"
msgid "BILATERAL ORCHIDECTOMY"
msgstr "双侧睾丸切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-624"
msgid "ORCHIDOPEXY"
msgstr "睾丸固定术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-630"
msgid "VARICOCELECTOMY"
msgstr "曲张精索静脉切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-631"
msgid "EXCISION OF SPERMATOCELE"
msgstr "精子囊肿切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-632"
msgid "EXCISION OF OTHER LESION OF SP"
msgstr "SP的其他病变切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-633"
msgid "OTHER EPIDIDYMECTOMY"
msgstr "其他的附睾切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-634"
msgid "REDUCTION OF TESTES"
msgstr "睾丸复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-639"
msgid "EXPLORATION OF TESTES"
msgstr "睾丸探究"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-640"
msgid "CIRCUMCISION"
msgstr "包皮环切术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-641"
msgid "LOCAL EXCISION OR DESTRUCTION"
msgstr "局部破坏或切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-642"
msgid "AMPUTATION OF PENIS"
msgstr "阴茎截断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-643"
msgid "REPAIR OF PENIS"
msgstr "阴茎修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-649"
msgid "OPERATION ON PENIS"
msgstr "阴茎手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-650"
msgid "OOPHOROTOMY"
msgstr "卵巢切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-651"
msgid "OVARIAN CYSTECTOMY"
msgstr "卵巢囊肿切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-652"
msgid "OOPHERECTOMY"
msgstr "卵巢切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-653"
msgid "SALPINGO-OOPHORECTOMY"
msgstr "卵巢输卵管切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-654"
msgid "BILATERAL OOPHORECTOMY"
msgstr "双侧卵巢切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-655"
msgid "SALPINGOO-OPHERECTOMY"
msgstr "卵巢输卵管切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-656"
msgid "REPAIR OF OVARY"
msgstr "卵巢修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-657"
msgid "FREEING OF ADHESIONS OF OVARY AND FALLOPIAN TUBE"
msgstr "释放卵巢和输卵管粘连"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-659"
msgid "OTHER OPERATIONS ON OVARY"
msgstr "其他卵巢手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-660"
msgid "SALPINGOTOMY"
msgstr ""

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-661"
msgid "TOT. SALPINGECTOMY (UNILATERAL)"
msgstr "采用TOT的输卵管切除术（单侧）"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-662"
msgid "SALPINGECTOMY BILATERAL"
msgstr "双侧输卵管切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-663"
msgid "BILATERAL ENDOSCOPY DESTRUCTION OR OCCLUSION OF FALLOPIAN TUBES"
msgstr "内窥镜双边破坏或者输卵管闭塞"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-664"
msgid "OTHER BILATERAL DESTRUCTION OR OCCLUSION OF FALLOPIAN TUBE"
msgstr "其他双边破坏或输卵管闭塞"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-665"
msgid "SALPINGECTOMY"
msgstr "输卵管切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-666"
msgid "REPAIR OF FALLOPIAN TUBE"
msgstr "输卵管修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-667"
msgid "INSUFFLATION OF FALLOPIAN TUBES"
msgstr "输卵管注入法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-672"
msgid "OTHER EXCISION OR DESTRUCTION"
msgstr "其他切除或破坏"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-673"
msgid "EXCISION OF CERVICAL STUMP"
msgstr "宫颈残端切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-674"
msgid "REPAIR OF INTERNAL CERVICAL OS"
msgstr "内部宫颈修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-675"
msgid ""
"LATE REPAIR OF OBSTETRIC OPERATIONS & REPAIR OF NONOBSTETRIC LACERATION"
msgstr "产科手术后期恢复&非产科撕裂修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-680"
msgid "HYSTEROTOMY"
msgstr "子宫切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-681"
msgid "MYOMECTOMY"
msgstr "子宫肌瘤切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-682"
msgid "SUB-TOTAL ABDOMINAL HYSTERECTOMY"
msgstr "腹式子宫次全切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-683"
msgid "HYSTERECTOMY"
msgstr "子宫切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-684"
msgid "VAGINAL HYSTERECTOMY"
msgstr "阴道子宫切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-685"
msgid "RADICALS ABDOMINAL HYSTERECTOMY"
msgstr "根除式腹部子宫切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-686"
msgid "RADICAL VAGINAL HYSTERECTOMY"
msgstr "根治性阴道子宫切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-687"
msgid "PELVIC EVISCERATION"
msgstr "盆腔脏器摘除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-690"
msgid ""
"DILATION AND CURETTAGE OF UTERUS & REMOVAL OF MOLE, RETAINED PRODUCT OF "
"CONCEPTION"
msgstr "扩宫和刮宫术&点痣，受孕产物滞留"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-691"
msgid ""
"VAGINAL REMOVAL OF INTRAUTERINE BODY & REMOVAL OF INTRAUTERINE CONTRACEPTIVE"
" DEVICE"
msgstr "供体阴道切除术&宫内避孕器除去术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-692"
msgid "ENUCLEATION OF CYST"
msgstr "囊肿摘除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-699"
msgid "OPERATION ON UTERUS, CERVIX"
msgstr "子宫/子宫颈手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-701"
msgid "I & DRAINAGE OF PELVIC ABSCESS"
msgstr "盆腔囊肿引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-704"
msgid "REPAIR OF CYSTOCELE AND RECTOCELE"
msgstr "膀胱膨出和直肠膨出修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-706"
msgid "EXCISION AND CLOSURE OF FISTULA/VAG & SUTURE"
msgstr "瘘切除术，瘘闭合术&瘘缝合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-710"
msgid "INCISION OF VULVA & PERINEUM"
msgstr "外阴&会阴切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-711"
msgid "OPERATIONS ON BARTOLIN'S GLAND & MARSUPIALIZATION"
msgstr "巴托兰腺手术&袋形缝术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-712"
msgid "EXCISION OF NASOLABIAL CYST"
msgstr "鼻唇囊肿切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-713"
msgid "OPERATION ON CLITORIS"
msgstr "阴蒂手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-714"
msgid "RADICAL VULVECTOMY"
msgstr "外阴根治术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-716"
msgid "UVULOPLASTY"
msgstr "小舌整形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-720"
msgid "LOW FORCEPS DELIVERY WITHOUT EPISIOTOMY"
msgstr "低产钳分娩无外阴切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-721"
msgid "LOW FORCPS DELIVERY WITH EPISOTOMY"
msgstr "低产钳分娩伴外阴切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-722"
msgid "MID FORCEP DELIVERY"
msgstr "中位产钳术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-723"
msgid "HIGH FORCEP DELIVERY"
msgstr "高位产钳分娩"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-724"
msgid "FORCEP ROTATION OF FETAL HEAD"
msgstr "胎头钳旋转"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-725"
msgid "BREECH EXTRACTION"
msgstr "臀位取胎术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-727"
msgid "BREECH DELIVERY"
msgstr "臀位分娩"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-730"
msgid "ARTIFICIAL RUPTURE OF MEMBRANE"
msgstr "人工破膜"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-738"
msgid "EPISIOTOMY"
msgstr "会阴切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-740"
msgid "CLASSICAL CESAREAN SECTION"
msgstr "古典式剖宫产术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-741"
msgid "LOWER SEGMENTAL CESAREAN SECT"
msgstr "下段切口剖腹产术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-749"
msgid "REPEAT LOWER SEGMENT C/SECTION"
msgstr "重复下段剖宫产术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-751"
msgid "VACUUM ASPIRATION FOR TERMINATIN OF PREGNANCY"
msgstr "人流真空吸引术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-752"
msgid "TERMINATION OF PREGNANCY"
msgstr "终止妊娠"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-753"
msgid "AMNIOCENTESIS"
msgstr "羊膜腔穿刺术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-756"
msgid "EVACUATION OF RETAINED PLACENTA"
msgstr "滞留胎盘摘除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-757"
msgid "REPAIR OF OBSTERIC LACERATION"
msgstr "产科撕裂修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-758"
msgid "LACERATION SUTURE"
msgstr "裂伤缝合"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-760"
msgid "CLOSED REDUCTION OF ZYGOMATIC FRACTURES"
msgstr "颧骨骨折闭合复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-761"
msgid "OPEN REDUCTION OF ZYGOMATIC FRACTURE"
msgstr "颧骨骨折切开复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-762"
msgid "WIRE FIXATION OF MANDIBLE"
msgstr "下颌骨钢丝固定"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-763"
msgid "REDUCTION OF MANDIBLE"
msgstr "下颌骨复位"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-765"
msgid "OPEN REDUCTION OF ORBITAL FRACTURE"
msgstr "眶骨折切开复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-766"
msgid "OTHER CLOSED REDUCTION OF FACIAL FRACTURE"
msgstr "其他的面骨骨折闭合复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-767"
msgid "OTHER OPEN REDUCTION OF FACIAL"
msgstr "其他的面部切开复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-770"
msgid "SEQUESTRECTOMY OF JAW"
msgstr "下颌死骨切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-771"
msgid "ENUCLEATION OF LESION OF JAW"
msgstr "颌骨病变摘除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-772"
msgid "MAXILLECTOMY"
msgstr "上颌骨切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-773"
msgid "RESECTION OF JAW BONE"
msgstr "颌骨切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-774"
msgid "TEMPOROMANDIBULAR ARTHROPLASTY"
msgstr "颞下颌关节成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-775"
msgid "RECONSTRUCT/MAXILLA & BONE GRAPH"
msgstr "重建上颌骨&骨图"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-779"
msgid "OTHER OPERATIONS ON FACIAL BONE"
msgstr "其他面骨手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-780"
msgid "REMOVAL OF FB FROM BONE"
msgstr "从骨中去除FB"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-781"
msgid "OSTEOTOMY"
msgstr "骨切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-782"
msgid "OSTECTOMY OF HALLUX VALGUS"
msgstr "拇外翻切骨术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-783"
msgid "EXCISION OF BONE LESION"
msgstr "骨病变切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-784"
msgid "OSTECTOMY"
msgstr "骨切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-786"
msgid "BONE GRAFTING"
msgstr "骨移植术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-787"
msgid "INSERTION OF FIXATION APPLIANC"
msgstr "固定用具植入"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-788"
msgid "REMOVAL OF PLATING OF FRACTURE"
msgstr "骨折固定植入物的移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-789"
msgid "RECONSTRUCTION OF BONE"
msgstr "骨重建"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-790"
msgid "CLOSED REDUCTION OF FRACTURE WITH INTERNAL FIXATION"
msgstr "伴内固定的骨折闭合性复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-791"
msgid "ELEVATION OF FRAGMENTS"
msgstr "碎片抬高术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-792"
msgid "OPEN REDUCTION AND INTERNAL FIXATION"
msgstr "切开复位内固定"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-793"
msgid "CLOSED REDUCTION OF SEPARATED EPIPYSIS"
msgstr "分离的骨骺闭合复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-795"
msgid "TOILET OF OPEN FRACTURE SITE"
msgstr "开放性骨折部位清创"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-796"
msgid "OPEN REDUCTION OF DISLOCATION OF JOINT"
msgstr "关节脱位切开复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-800"
msgid "ARTHROTOMY"
msgstr "关节切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-801"
msgid "DIVISION OF JOINT CAPSULE ,LIG"
msgstr "关节囊分开术，韧带分开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-803"
msgid "EXCISION OF INTERVERTEBRAL DISC"
msgstr "椎间盘切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-804"
msgid "EXCISION OF SEMILUNAR CARTILAGE"
msgstr "半月形软骨切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-805"
msgid "SYNOVECTOMY"
msgstr "滑膜切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-809"
msgid "OTHER EXCISION OF JOINT STRUCTURE"
msgstr "其他关节结构切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-810"
msgid "FUSION OF SPINE"
msgstr "脊柱融合"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-811"
msgid "ARTHRODESIS  OF ANKLE"
msgstr "踝关节固定术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-812"
msgid "ARTHRODESIS OF OTHER JOINTS"
msgstr "其他关节融合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-813"
msgid "REPAIR OF LIGAMENT"
msgstr "韧带修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-814"
msgid "ARTHROPLASTY OF KNEE & CAPSULOPLASTY OR CHRONDROPLASTY"
msgstr "膝关节成形术&关节囊成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-815"
msgid "TOTAL HIP REPLACEMENT"
msgstr "全髋关节置换；全髋关节复位"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-816"
msgid "AUSTIN MOORE PROSTHESIS"
msgstr "奥斯汀摩尔假体"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-818"
msgid "ANTHROPLASTY OF SHOULDER"
msgstr "肩关节成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-819"
msgid "OTHER REPAIR OF JOINT STRUCTURE"
msgstr "其他的关节修复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-820"
msgid "FASCIOTOMY OF HAND"
msgstr "手部筋膜切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-821"
msgid "RELEASE OF TENDOND OR MUSCLE"
msgstr "肌腱释放"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-822"
msgid "EXCISION OF LESION OF MUSCLE TENDON"
msgstr "肌腱病损切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-823"
msgid "EXCISION OF MUSCLE TENDON"
msgstr "肌腱切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-824"
msgid "SUTURE REPAIR OF TENDON HAND"
msgstr "手肌腱修复术用缝术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-826"
msgid "RECONSTRUCTION OF THUMB"
msgstr "拇指再造术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-828"
msgid "REPAIR OF TENDON OF HAND"
msgstr "手肌腱修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-830"
msgid "FASCIOTOMY"
msgstr "筋膜切开术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-831"
msgid ""
"DIVISION OF MUSCLE, TENDON, FASCIA AND BURSA & REMOVAL OF CALCAREOUS DEPOSIT"
" IN BURSA OR REMOVAL OF FOREIGN BODY"
msgstr "筋膜和肌分开术&粘液囊钙质沉积物除去术/异物移除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-833"
msgid "OTHER EXCISION OF MUSCLE, TENDON"
msgstr "肌腱的其他切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-835"
msgid "SUTURE REPAIR OF TENDON"
msgstr "肌腱修复缝合术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-836"
msgid "TEND0N TRANSPLANT"
msgstr "肌腱移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-837"
msgid "REPAIR OF ROTATOR CUFF TEAR"
msgstr "肩袖撕裂修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-840"
msgid "AMPUTATION OF FINGER"
msgstr "手指切断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-841"
msgid "AMPUTATION OF THUMB"
msgstr "拇指截断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-842"
msgid "AMPUTATION OF FOREARM"
msgstr "前臂截断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-843"
msgid "ABOVE ELBOW AMPUTATION"
msgstr "肘上截断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-844"
msgid "DISARTICULATION OF SHOULDER"
msgstr "肩关节断离术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-845"
msgid "AMPUTATION OF TOE"
msgstr "趾切断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-846"
msgid "DISARTICULATION OF METATARSAL"
msgstr "跖关节离断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-847"
msgid "BELOW KNEE AMPUTATION"
msgstr "膝下截肢，小腿截肢"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-848"
msgid "ABOVE KNEE AMPUTATION"
msgstr "膝上截肢"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-849"
msgid "DISARTICULATION OF HIP"
msgstr "髋关节离断术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-850"
msgid "REVISION OF AMPUTATION STUMP"
msgstr "截肢残端修正术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-851"
msgid "REATTACHMENT OF FINGERS"
msgstr "手指再接术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-855"
msgid "IMPLANT OF PROSTHETIC LIMB DEVICE"
msgstr "假肢装置植入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-859"
msgid "REIMPLANTATION OF SEVERED LIMB"
msgstr "断肢再植术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-860"
msgid "EXCISION OF FISTULA"
msgstr "瘘切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-861"
msgid "SIMPLE MASTECTOMY"
msgstr "乳房单纯切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-862"
msgid "RADICAL MODIFIED  MASTECTOMY"
msgstr "乳腺癌改良根治术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-863"
msgid "RADICAL MASTECTOMY"
msgstr "根治性乳房切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-864"
msgid "RADICAL MASTECTOMY"
msgstr "根治性乳房切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-869"
msgid "MASTECTOMY"
msgstr "乳房切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-870"
msgid "ASPIRATION OF BREAST"
msgstr "乳房吸引术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-871"
msgid "INCISION DRAINAGE BREAST ABSCE"
msgstr "乳房脓肿切开引流术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-873"
msgid "AUGMENTATION MAMMOPLASTY"
msgstr "乳房增大成形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-874"
msgid "REDUCTION MAMMOPLASTY"
msgstr "乳房缩小整形术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-875"
msgid "OTHER REPAIR AND PLASTIC OPERATION ON BREAST"
msgstr "其他的乳腺修复整形手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-881"
msgid "EXPLORATION"
msgstr "探查"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-882"
msgid "INCISION AND DRAINAGE OF SKIN"
msgstr "皮肤切开引流"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-883"
msgid "DEBRIDEMENT OF WOUND"
msgstr "伤口清创术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-884"
msgid "EXCISION OF SEBACEOUS LESION"
msgstr "皮脂腺病变切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-885"
msgid "RADICAL EXCISION OF SKIN LESIO"
msgstr "皮肤病损根治切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-887"
msgid "EXCISION OF PILONIDAL (SINUS)"
msgstr "藏毛囊肿或窦切除术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-888"
msgid "EXCISION OF SKIN FOR GRAFT"
msgstr "皮肤切除用于移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-890"
msgid "SUTURE"
msgstr "缝合"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-892"
msgid "SKIN GRAFT TO HAND"
msgstr "皮肤移植到手"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-893"
msgid "SKIN GRAFTING"
msgstr "皮肤移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-894"
msgid "CUTTING & PREPARATION OF FLAP"
msgstr "皮瓣裁剪&皮瓣制备"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-895"
msgid "ATTACHMENT TO HAND OF FLAP OR"
msgstr "皮瓣移植片附着至手"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-898"
msgid "RECONSTRUCTION OF LIP"
msgstr "唇修复"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-899"
msgid "OTHER REPAIR AND RECONSTRUCTION"
msgstr "其他的修复和重建"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-909"
msgid "REIMPLANTATION"
msgstr "再植术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-910"
msgid "CORNEAL CAUTHERIZATION"
msgstr "角膜移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-911"
msgid "NASAL CAUTHERIZATION"
msgstr "鼻移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-913"
msgid "SKIN CAUTHERIZATION"
msgstr "皮肤移植"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-949"
msgid "CRYOSURGERY"
msgstr "冷冻手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-969"
msgid "OTHER CYTOTOXIC DRUG THERAPY"
msgstr "其他细胞毒药物疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-980"
msgid "SURGICAL OPERATIONS TO PRODUCE FEMALE STERILIZATION"
msgstr "女性绝育手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-982"
msgid "OTHER SURGICAL OPERATIONS FOR PREVENTIVE PURPOSES"
msgstr "其他预防性的外科手术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-994"
msgid "OPERATION NOT COMPLETED (ABANDONED BEFORE ONSET)"
msgstr "未完成操作（病发前放弃的）"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_5-995"
msgid "OPERATION NOT COMPLETED (ABANDONED DURING PROGRESS OF OPERATION)"
msgstr "未完成操作（术中未完成的）"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-101"
msgid "REMOVAL OF FOREGN BODY FROM CONJUNCTIVIA OR CORNEA"
msgstr "角膜异物清除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-102"
msgid "REMOVAL OF OBJECT FROM EYELID OR ORBIT"
msgstr "眼睑异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-103"
msgid "REMOVAL OF FOREIGN BODY FROM EAR"
msgstr "耳内异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-104"
msgid "REMOVAL OF OBJECT BY RHINOSCOPY"
msgstr "使用鼻镜的异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-105"
msgid "REMOVAL OF FOREIGN BODY BY LARYNGOSCOPY"
msgstr "使用喉镜的异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-107"
msgid "BRONCHSCOPY FORIEGN BODY REMOVAL"
msgstr "镜外体移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-108"
msgid "REMOVAL OF FB BY THOROCOSCOPY"
msgstr "使用胸腔镜的FB块移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-111"
msgid "OTHER REMOVAL OF FOREIGN BODY FROM RESPIRATORY TRACT"
msgstr "其他的呼吸道异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-112"
msgid "REMOVAL OF FOREIGNBODY BY GASTROSCOPY"
msgstr "使用胃镜的异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-114"
msgid "REMOVAL OF OBJECT BY CYSTOSCOPY"
msgstr "使用膀胱镜的异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-116"
msgid "REMOVAL OF OBJECT FROM SPECIFIED DERMAL SITES"
msgstr "指定皮肤部位的异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-117"
msgid "REMOVAL OF PARASITE FROM TISSUE"
msgstr "从组织中清除寄生虫"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-118"
msgid "REMOVAL OF FORIEGN BODY FROM ANUS"
msgstr "肛门异物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-123"
msgid "GASTRIC LAVAGE"
msgstr "洗胃"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-125"
msgid "DECOMPRESSION OF INTESTINE"
msgstr "肠减压术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-126"
msgid "GASTRIC  LAVAGE"
msgstr "洗胃"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-130"
msgid "CATHERTERIZATION OF BLADDER"
msgstr "膀胱导尿"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-132"
msgid "BLADDER IRRIGATION"
msgstr "膀胱冲洗"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-135"
msgid "REPLACEMENT OF URETHRAL CATHETER"
msgstr "尿道导管置换术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-140"
msgid "CATHERIZATION"
msgstr "插管，导管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-149"
msgid "PERCUTANEOUS CATHERIZATION"
msgstr "经皮穿刺置管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-150"
msgid "ASPIRATION OF ABSCESS"
msgstr "脓肿穿剌吸引术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-152"
msgid "IRRIGATION OF ANTERIOR CHAMBER"
msgstr "前房冲洗"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-154"
msgid "BONE MARROW ASPIRATION"
msgstr "骨髓穿刺"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-155"
msgid "ASPIRATION OF PLEURAL CAVITY"
msgstr "胸腔穿刺引流"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-156"
msgid "DRAINAGE OF FLUID FROM LUNG"
msgstr "肺部引流液"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-157"
msgid "PERITONEAL LAVAGE"
msgstr "腹腔灌洗"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-158"
msgid "ASPIRATION OF LIVER"
msgstr "肝脏吸引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-160"
msgid "ASPIRATION OF KIDNEY"
msgstr "肾吸引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-163"
msgid "ENCYSTED HYDROCELE"
msgstr "包饶性水囊肿"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-166"
msgid "ASPIRATION OF JOINT"
msgstr "关节吸引术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-169"
msgid "ASPIRATION"
msgstr "吸引术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-170"
msgid "SYRINGING OF LACRIMAL SAC"
msgstr "泪囊冲洗"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-179"
msgid "IRRIGATION OF WOUND"
msgstr "冲洗伤口"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-185"
msgid "EXCISION"
msgstr "切除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-186"
msgid "REMOVAL OF TOE NAIL"
msgstr "趾指甲移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-191"
msgid "WOUND TOILET"
msgstr "创伤休整"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-192"
msgid "DRESSING OF WOUND"
msgstr "伤口包扎"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-193"
msgid "DRESSING OF ULCER"
msgstr "溃疡的清理"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-194"
msgid "DRESSING OF BURN"
msgstr "烧伤的包扎"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-200"
msgid "REDUCTION OF NASAL BONE"
msgstr "鼻骨复位"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-202"
msgid "CLOSED REDUCTION OF HUMERUS"
msgstr "肱骨闭合复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-203"
msgid "REDUCTION OF WRIST FRACTURE"
msgstr "手腕骨折复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-204"
msgid "REDUCTION OF FRACTURE"
msgstr "骨折复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-205"
msgid "CLOSED REDUCTION OF FRACTURE"
msgstr "骨折闭合复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-208"
msgid "CLOSED REDUCTION OF OTHER FRACTURE"
msgstr "其他骨折闭合复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-209"
msgid "REDUCTION OF DISLOCATION"
msgstr "脱位回复术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-211"
msgid "MANIPULATION OF TEMPOROMANDIBULAR JOINT"
msgstr "颞下颌关节操作法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-214"
msgid "LIPSIS OF ADHESIONS"
msgstr "停止粘连"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-215"
msgid "STRETCHING OF MUSCLE OR TENDON"
msgstr "肌肉或肌腱拉伸"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-217"
msgid "MANIPULATION UNDER ANESTHESIA"
msgstr "在麻醉下操作"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-219"
msgid "STRETCHING OF SKIN"
msgstr "伸展皮肤"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-225"
msgid "DILATION OF BOWEL OF ARTIFICIA"
msgstr "人工肠管扩张"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-230"
msgid "WEDGING OF PLASTER"
msgstr "石膏楔型"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-241"
msgid "REDUCTION OF HERNIA"
msgstr "疝复位术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-242"
msgid "REDUCTION OF PROLAPSE RECTUM"
msgstr "脱垂的直肠复位"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-243"
msgid "REDUCTION OF HAEMORRHOIDS"
msgstr "痔疮的治疗方法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-250"
msgid "ANTENATAL MANIPULATION, UNQUALIFIED"
msgstr "产前的操纵，不合格"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-251"
msgid "CORRECTION OF BREECH PRESENTATION"
msgstr "臀位矫正"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-252"
msgid "CORRECTION OF RETROVERTED GRAVID UTERUS"
msgstr "妊娠子宫后倾矫正"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-253"
msgid "REPOSITION OF FETUS"
msgstr "胎儿复位"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-255"
msgid "MANUALLY ASSISTED VAGINAL DELIVERY"
msgstr "手动辅助阴道分娩"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-301"
msgid "APPLICATION OF SLING"
msgstr "应用悬带"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-310"
msgid "APPLICATION OF PLASTER OF PARIS"
msgstr "巴黎石膏的应用"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-321"
msgid "SPLINTING OF FINGER"
msgstr "手指夹板疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-324"
msgid "SPLINTING OF FRACTURE"
msgstr "骨折夹板疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-330"
msgid "EXTERNAL FIXATION"
msgstr "外固定"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-331"
msgid "EXTERNAL FIXTATION OF BONE"
msgstr "骨外固定"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-334"
msgid "WIRING OF JAW"
msgstr "颌接线"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-340"
msgid "COMPRESSION UNION OF FRACTURE"
msgstr "压缩性骨折愈合"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-350"
msgid "ORTHODONTIC ARCH  BANDS"
msgstr "正畸弓带"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-359"
msgid "CERVICAL COLLAR"
msgstr "颈圈"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-362"
msgid "NAILING OF FRACTURE CLOSE"
msgstr "骨折针固定术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-380"
msgid "REMOVAL OF CAST, MOLD OR SUPPORT"
msgstr "模型、模子或支撑物的移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-381"
msgid "REMOVAL OF SPLINT"
msgstr "夹板移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-382"
msgid "REMOVAL OF SUPPORT OR BRACE"
msgstr "支撑物或支架移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-389"
msgid "REMOVAL OF NAIL FIXATION"
msgstr "钉固定器移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-400"
msgid "INFIXED BONE PIN (TRACTION)"
msgstr "固定骨钉（牵引）"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-403"
msgid "SKELETAL TRACTION"
msgstr "骨牵引术,骨骼牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-411"
msgid "SKULL TRACTION"
msgstr "颅骨牵引术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-412"
msgid "CERVICAL TRACTION"
msgstr "颈牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-420"
msgid "SKIN TRACTION"
msgstr "皮肤牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-421"
msgid "BOOT TRACTION"
msgstr "启动牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-422"
msgid "THOMAS' SPLINT TRACTION"
msgstr "托马斯夹板牵引术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-423"
msgid "GALLOWS TRACTION"
msgstr "绞刑架牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-424"
msgid "PLASTER CAST TRACTION"
msgstr "石膏牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-450"
msgid "CERVICAL COLLAR FOR TRACTION O"
msgstr "颈圈牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-460"
msgid "REMOVAL OF INFIXED PIN IN BONE"
msgstr "骨内固定物移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-471"
msgid "SKELETAL TRACTION"
msgstr "骨骼牵引"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-479"
msgid "TRACTION, OTHER & UNQUALIFIED"
msgstr "牵引，其他&不合格的"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-480"
msgid "APPLICATION OF ORTHOPEDIC APPLIANCE"
msgstr "矫形装置的应用"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-500"
msgid "HAEMOSTASIS"
msgstr "止血法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-566"
msgid "REPAIR,READJUSTMENT OF PROSTHESIS"
msgstr "假体的修复，调整"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-584"
msgid "INFILTRATION"
msgstr "渗透"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-620"
msgid "PHOTOTHERAOY"
msgstr "光线疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-621"
msgid "RADIATION"
msgstr "射线疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-622"
msgid "PHOTOCOAGULATION"
msgstr "激光凝固法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-649"
msgid "OTHER CONVERSION OF CRADIAC RHYTHM"
msgstr "其他的心率变化"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-651"
msgid "EMERGENCY PACEMAKER"
msgstr "紧急起搏"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-652"
msgid "PERMANENT PACEMAKER"
msgstr "永久性起搏器"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-801"
msgid "BLOOD TRANSFUSION"
msgstr "输血"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-803"
msgid "REPLACENMENT TRANSFUSION"
msgstr "置换输血法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-805"
msgid "TRANSFUSION OF PACKED BLOOD CELLS"
msgstr "输入压积红细胞"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-806"
msgid "PLATELET TRANSFUSION"
msgstr "输注血小板"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-809"
msgid "TRANSFUSION , UNQUALIFIED"
msgstr "输液，不合格"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-810"
msgid "TRANSFUSION OF PLASMA"
msgstr "输血浆"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-814"
msgid "TRANFUSION OF ANTIHEMOPHILIC FACTOR"
msgstr "抗血友病因子输血"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-830"
msgid "ARTERIAL CATHETERIZATION OR CANNULATION"
msgstr "动脉导管插入"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-834"
msgid "VEIN CATHETERISATION"
msgstr "静脉导管插入"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-852"
msgid "ARTERIOVENOUS CANNULATION BLOOD"
msgstr "动静脉套管插入术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-853"
msgid "HEMODIALYSIS"
msgstr "血液透析"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-860"
msgid "PERITONEAL DIALYSIS"
msgstr "腹膜透析"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-881"
msgid "REPLACEMENT OF SUBCUTANEOUS"
msgstr "皮下更换"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_8-882"
msgid "REPLACEMENT OR REMOVAL OF INTRAVENOUS ENDOCARDIAL ELECTRODE"
msgstr "经静脉插管心内膜电极的替换或移除"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-129"
msgid "CHEMOTHERAPY"
msgstr "化学疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-190"
msgid "OTHER AND ILL-DEFINED THERAPY"
msgstr "其他的欠明了的疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-251"
msgid "INDUCTION BY INTRAVENOUS INJECTION"
msgstr "静脉内注射诱导"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-259"
msgid "URETRAL CATHERIZATION"
msgstr "尿道插管"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-360"
msgid "CATHETERIZATION"
msgstr "插管术"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-442"
msgid "FITTING OR ADJUSTMEMNT OF CRUTCHES"
msgstr "拐杖的装配或调整"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-472"
msgid "DEEP BREATHING EXERCISE"
msgstr "深呼吸运动"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-489"
msgid "PHYSIOTHERAPY"
msgstr "物理疗法"

msgctxt "model:gnuhealth.procedure,description:icpm_9-779"
msgid "SPECIALIZED TREATMENT"
msgstr "专业化治疗"
